[鄰國]乘客反映掃碼支付乘公交流程繁瑣 深圳通公司稱改造工作正在有序推進

好地地用開深圳通NFC card，轉乜鳩QR Code

20日有市民在深圳新聞網發帖表示，現在有部分公交車可以掃碼坐車，但掃碼流程繁瑣，希望改進方案。對此，深圳通公司回應表示，深圳通二維碼乘車業務目前尚只是在少部分公交車上試點，下一步擬結合全國交通一卡通互聯互通改造工作，在全市公交系統全面鋪開深圳通二維碼，相關技術也會跟進改善。

該市民表示，乘客乘車時，掏手機，打開支付寶/微信、掃碼、等候響應等，流程比較繁瑣費勁，乘車效率不高。 他提出了幾個改進方案：1、微信/支付寶二維碼貼紙；2、站台掃碼打印二維碼車票；3、微信/支付寶賬號接入射頻SIM卡；4、微信/支付寶賬號接入深圳通。

該公司相關負責人表示，深圳通公司於去年在公交B683線路試點運行了深圳通二維碼乘車功能，開通運營期間，超過2萬名用戶開通了此項服務，單日使用頻率近百次。經過試點運營，深圳通二維碼乘車業務正在逐步穩定，深圳通擬結合全國交通一卡通互聯互通改造工作，在全市公交系統全面鋪開深圳通二維碼，如今已完成12、17、213等三條路線共70台公交車的改造，均可使用深圳通二維碼乘車。全市公交車輛的改造工作，也正在市政府、交委等上級主管部門的部署下，有序推進。

對於市民反映的流程繁瑣問題，該負責人稱，用戶可先通過深圳市民通APP、鵬淘APP、深圳通微信小程序等方式開通此項業務。開通成功後，用戶只需在乘車時，用系統生成的深圳通二維碼在公交讀取設備上掃描即可乘車，如果網絡穩定 ，整個過程只用幾秒鐘，所用時間與刷公交卡無異。在支付方式上，深圳通二維碼業務采用“先消費、後支付、免密碼”的模式。交易完成後，系統通過綁定的支付方式進行代扣，為用戶節約乘車時間。

另外，今年9月14日，深圳通公司、騰訊、深圳巴士集團舉行了合作簽約儀式，三方將聯合開拓深圳通二維碼乘車創新應用，並在交通金融支付、大數據、雲計算、輔助駕駛等領域進行合作，今後的智慧公交勢必迎來越來越快的發展。

pish

唔用卡, 用部電話o都都好

係唔撚係都要用qr code

"站台掃碼打印二維碼車票"

依個即係點?

QR code打手去晒邊

明明八達通厘類卡 唔駛電話上網/ 唔怕電話無電，讀取速度算快
獨立性咁高就唔用

唔係點樣實時監控人民行動

用家問題

乘客問題，肯撚定係

入散銀仲快啦on9

轉用八達通啦

QR CODE好好用

深圳本身已經有NFC card -- 深圳通

打手自己有無用QR Code比錢?

呢類post唔會有5毛

打手呢

Apple pay屌打

RFID 先係好野

你覺得麻煩係你既問題 唔係公司有問題

連大陸人都覺得廢

個post有好多blocked user

再pish

公共交通工具根本唔適合用QR code
冇速度，唔夠快，太慢

八達通仲話要跟風

八仔個ceo 自己都話QR code 唔適合用喺公共交通呢啲場合

連登仔一早話咗會咁既結果

QR Code打手返來囉

如果網絡穩定，整個過程只用幾秒鐘

網絡穩定都要幾秒
八達通一秒都唔使

係半秒都唔駛

唔知用QR code快啲定班八婆隔住個袋嘟卡快啲

難分難解